（只言我是白頭翁）彭博曝「下一步危機」：總統大位爭奪戰

美國白宮人員陸續感染新冠肺炎，現在更因為幕僚霍普希克斯（Hope Hicks）確診，總統川普夫婦在接受病毒檢測後宣布自主隔離。這是否將影響川普參加15日第二次總統候選人電視辯論仍不得而知，但彭博指出，一旦美國正副總統同時因新冠病倒，將引爆一場全面性憲法危機，掀起總統大位爭奪戰。

綜合彭博、BBC報導，身為三軍統帥的美國總統一旦感染新冠肺炎，生病的嚴重程度將會衝擊經濟及地緣政治，特別是川普本人是否喪失行動能力。

地緣政治風險諮詢公司歐亞集團總裁伊恩布雷默（Ian Bremmer）坦言，一旦川普診斷出病情，股市下跌是肯定會有的，但這依據病情有所差距，「如果川普確診被隔離在白宮，但繼續掌管政府，還可以瘋狂發推特，那我想，這對市場的影響微乎其微。」

即便是川普病到連推特都不能發，依據美國憲法第25條修正案，川普可把權力移交給副總統，且在自身狀況恢復後隨即收回權力；依據法律程序，就算是正副總統都已經不在人世，喬治梅森大學法學教授索銘（Ilya Somin）直說，這時候將會由眾院議長接手。

只不過，憲法專家警告，一旦川普和副總統彭斯因為感染新冠肺炎失去行動能力，可能引發新一輪混亂。密西根州立大學法學教授考爾特（Brian Kalt）指出，即使總統這個位子只空閒數小時，對國家來說也都是極其危險的事，若2人都無法履行職責，誰都不能援引憲法第25條修正案。

儘管憲法指示國會制定法律，把眾院議長列為接掌總統職位的人選，但考爾特指出，憲法沒有提供程序來確認總統是否「無能力」履行職責，可能爆發川普、彭斯或他們的代理律師表達自身適合任職的同時，眾院議長宣稱成為代理總統的狀況。

隨著美國大選第二場總統候選人辯論即將於15日在佛州邁阿密登場，川普如今已宣布與夫人梅蘭妮亞自主隔離，這是否影響辯論進行仍不得而知。路透社指出，2人的病毒檢測結果最快當地1日或2日就會有結果。

Mike pence
三軍紀帥靠你啦，總統中左武肺，其實已經可以直接宣戰

基連萬歲

個樣鬼鬼地唔知會唔會奶共

唔會啦
南方福音派不嬲好右

屌你又真係幾似

彭斯同基連真係餅印一樣

參議院院長唔得咩？

敗登都係白頭

呢個時候美軍係咪應該要調動 展示下軍事能力

副總統就係

根本過左60 70
全部都白頭啦屌

仲有人信

其實講真當初拜燈就唔應該上去爭
你咪有得啊trump做咗先
大是大非之前應該打死左中國再講

咁樣真係好自私囉

副總統兼任參議院議長

不負 命運共同體之名

左膠憎侵多過支那

趁老人痴呆惡化前一完總統夢

分分鐘trump白晒都染金

副總統咪係

彭斯總統

唔爭 你叫wall street班友點算

彭帥出嚟拉票 侵有事副總統 頂上

人類公敵Pompeo上去做就好

Pompeo頂上啦

係咪on9
總統反共副總統奶共?

Mike pence 都唔錯

推 【深夜突發】舉印度旗相係Twitter瘋傳，即將突破8000LIKES - 分享自 LIHKG 討論區

好玩囉，侵侵同彭斯都收皮，咁跟住第三位係Nancy Pelosi，竟然可能早過野心家希拉莉或假黑人Kamala Harris上到（雖然可能坐三個月就完⋯⋯）

無論基連總帥定pelosi都比侵更唔妥支那

可能以佢覺得pompeo甚至係alex jones先唔奶共

國際視野有幾差先講得出哩句

Pence

有一軍人

trump 應該扮重病，引中國打台灣

He is #5 on the list

屌 Trump自己講過今年最後可能係配落閪做總統

燈

Crazy Nancy之後先到佢

條頸多肉到

Nancy Pelosi

終極鷹派

多脂肪唔代表無肌肉既，分分鐘打死你

彭斯上場啦
夾埋pompeo一齊玩死支那

起下底 條友一係五毛一係on9

鬼佬個樣梗係鬼鬼地架啦

佢全家賺大陸錢 侵做佢賺少好多